\documentclass[letterpaper, 12pt]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% DEFINITIONS
\gdef\mytitle{Systemtechnik - Ausarbeitung}
\gdef\mythema{Quantencomputing}

\gdef\mysubject{Systemtechnik}
\gdef\mycourse{5BHITT 2015/16}
\gdef\myauthor{Klaus Ableitinger\\Sebastian Steinkellner}

\gdef\myversion{0.1}
\gdef\mybegin{26. März 2016}
\gdef\myfinish{\today}

\gdef\mygrade{Note:}
\gdef\myteacher{Betreuer: Mi. Borko \& Ma. Schabel}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{special/preamble.tex}

\let\tempsection\section
\renewcommand\section[1]{\vspace{-0.3cm}\tempsection{#1}\vspace{-0.3cm}}
\WithSuffix\newcommand\section*[1]{\tempsection*{#1}}

\let\tempsubsection\subsection
\renewcommand\subsection[1]{\vspace{0cm}\tempsubsection{#1}\vspace{0cm}}

\let\tempsubsubsection\subsubsection
\renewcommand\subsubsection[1]{\vspace{0cm}\tempsubsubsection{#1}\vspace{0cm}}

\linespread{0.94}

\lhead{\mysubject}
\chead{}
\rhead{\bfseries\mythema}
\lfoot{\mycourse}
\cfoot{\thepage}
% Creative Commons license BY
% http://creativecommons.org/licenses/?lang=de
\rfoot{\ccby\hspace{2mm}\myauthor}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\begin{document}
\parindent 0pt
\parskip 6pt

\pagenumbering{Roman} 
\input{special/title}

\clearpage
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents

\newpage
\pagenumbering{arabic}
\pagestyle{fancy}

%\vspace{-0.5cm}
\input{sections/hardware.tex}

\newpage

\input{sections/algorithmik.tex}

\clearpage

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{quanteninformatik}
    Gilbert Brands,
    \emph{Einführung in die Quanteninformatik: Quantenkryptografie, Teleportation und Quantencomputing},
    2011,
    ISBN 9783642206474.
    
\bibitem{cryptintroduction}
    Johannes A. Buchmann,
    \emph{Introduction to Cryptography}, 
    2001, 4. edition
    
\bibitem{experiement_qsa}
    Anton Zeilinger,
    \emph{Bank Transfer via Quantum Cryptography Based on Entangled Photons}, 
    2004, 
    online: \url{https://web.archive.org/web/20150211032846/http://www.secoqc.net/downloads/pressrelease/Banktransfer_english.pdf};
    zuletzt abgerufen 28. März 2016.
        
\bibitem{symkeyresistance}
    U.S. Department of Commerce,
    \emph{Quantum Resistant Public Key Cryptography: A Survey},
    2013,
    online: \url{http://www.nist.gov/manuscript-publication-search.cfm?pub_id=901595};
    zuletzt abgerufen 31. März 2016.
    
\bibitem{quantenschluesselaustausch}
    Artikel mit Interaktiven Experimenten zu \emph{Quanten Schlüsselaustausch},
    \url{http://www.didaktik.physik.uni-erlangen.de/quantumlab/};
    zuletzt abgerufen 28. März 2016.
    
\bibitem{numberfieldsieve}
    Eric Weisstein,
    \emph{Number Field Sieve} (dt. Zahlenkörpersieb),
    2016,
    online: \url{http://mathworld.wolfram.com/NumberFieldSieve.html};
    zuletzt abgerufen 31. März 2016.
    
    
\bibitem{qcl}
    \emph{QCL - A Programming Language for Quantum Computers},
    online: \url{http://tph.tuwien.ac.at/~oemer/qcl.html};
    zuletzt abgerufen 31. März 2016.
    
\bibitem{lanq}
    \emph{LanQ – a quantum imperative programming language},
    online: \url{http://lanq.sourceforge.net}
    zuletzt abgerufen 31. März 2016.
    
    
\bibitem{quantencomputervideo}
    You-Tube Video über Basics von Quantencomputern,
    \url{https://www.youtube.com/watch?v=JhHMJCUmq28};
    zuletzt abgerufen 28. März 2016.

\bibitem{quantenprogwiki}
    Wikipediaartiekl zu \emph{Quantenprogrammierung},
    \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_programming#cite_note-2},
    zuletzt abgerufen 31. März 2016.

\bibitem{onetimepadwiki}
    Wikipediaartikel zu \emph{One-Time-Pad},
    \url{https://de.wikipedia.org/wiki/One-Time-Pad};
    zuletzt abgerufen 28. März 2016.
    
\bibitem{shorwiki}
    Wikipediartikel zu \emph{Shor's Algorithmus}
    \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Shor-Algorithmus};
    zuletzt abgerufen 31. März 2016.
    
\bibitem{groverwiki}
    Wikipediaartikel zu \emph{Grover's Algorithmus}
    \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Grover-Algorithmus};
    zuletzt abgerufen 31. März 2016.

\bibitem{kryptwiki}
    Wikipediaartikel zu \emph{Quantenkryptographie},
    \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_cryptography};
    zuletzt abgerufen 28. März 2016.
    
\bibitem{postquantumwiki}
    Wikipediaartikel zu \emph{Post-Quanten-Kryptographie},
    \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Post-Quanten-Kryptographie};
    zuletzt abgerufen 28. März 2016.
    
\bibitem{quantenalgorithmgwiki}
    Wikipediaartikel zu \emph{Quantenalgorithmen},
    \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_algorithm};
    zuletzt abgerufen 28. März 2016.

\end{thebibliography}

\newpage

\listoffigures
\listoftables

\end{document}
